---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Являются ли евреи избранным народом?
date: 2024-12-19
description: Евреи были избраны для своих Пророков, но потеряли благосклонность из-за
  отвержения, и лучшая нация стала последователями Пророка Мухаммеда.
sources:
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/91584/
  title: islamweb.net
- href: https://islamqa.org/hanafi/fatwaa-dot-com/76468/
  title: islamqa.org (Fatwaa.com)
- href: https://islamqa.info/en/answers/9905/
  title: islamqa.info
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/15096/
  title: islamweb.net
translator_id: 594830
---

Коран свидетельствует, что Аллах избрал сынов Израиля (Израиль - это пророк Йакуб / Иаков {{ $page->pbuh() }}) в их время, и что Он предпочел их всем другим людям того времени. В Коране есть много стихов на этот счет.

Однако они были избраны не из-за своей расы или цвета кожи, а благодаря большому количеству пророков, да возвеличит Аллах их упоминание, которые были посланы к ним. Аллах всегда будет благоволить к тем, кто верит в Него и совершает добрые дела, независимо от их цвета кожи, расы или национальности. Аллах говорит в Коране:

{{ $page->verse('16:97') }}

Пророк Мухаммад {{ $page->pbuh() }} сказал:

{{ $page->hadith('muslim:1842') }}

Аллах говорит в Коране:

{{ $page->verse('5:20') }}

Аллах далее говорит:

{{ $page->verse('44:32') }}

Но они были неблагодарны за эту милость и отвергли то, что принесли им пророки. И они заслужили гнев и проклятие Аллаха. Они подвергались унижению [Аллахом], где бы они ни настигались, если бы не было завета от Аллаха и договора от людей. Аллах превратил их в обезьян и свиней.

При жизни Пророка Мухаммада {{ $page->pbuh() }} иудеи постоянно утверждали, что они являются избранными возлюбленными Аллаха. В ответ на это Аллах открыл следующий стих:

{{ $page->verse('5:18..') }}

В заключение следует отметить, что во времена своих пророков иудеи были предпочтительнее других людей, так как иногда они подчинялись им, но чаще всего лгали им и даже убивали их. Аллах говорит в Коране:

{{ $page->verse('..2:87') }}

Однако когда Аллах послал Пророка Мухаммада {{ $page->pbuh() }} в качестве последнего посланника, Аллах счел лучшими людьми тех, кто последовал за ним. Аллах говорит в Коране:

{{ $page->verse('3:110') }}

Аллах далее говорит:

{{ $page->verse('2:143..') }}

Поскольку дело обстояло именно так, иудеи во времена Пророка Мухаммада {{ $page->pbuh() }} относились к нему не лучше, чем к предыдущим пророкам, да возвеличит Аллах их упоминание, а скорее, наоборот, они не верили ему, вредили ему и даже замышляли его убийство.
